(地球經濟中心) 外媒隨機街訪深圳民眾：沒聽說美國將加關稅

美中貿易戰打得火熱，在雙方談判進入最後階段之際，川普揚言將向2000億中國商品商品加稅，引起全球關注，外媒實際走訪中國南方經濟中心「深圳」，但隨機詢問路人，對方不是沒聽說川普加稅，就是透過「非官方管道」獲悉此事，情況相當詭異。

《美國之音》週二（7日）在深圳進行隨機街訪，路人對於川普將加稅一事似乎不太清楚，有人認為中國股市6日大跌是因為美國加稅影響，但也有人對中國今後經濟情勢表達樂觀。而深圳的人力市場附近有年輕人終日遊蕩，因為沒有專業，找不到滿意的工作，也不願意去工廠做高強度的勞動，只好泡在網咖裡，缺錢時再出來打工。

1名中興通訊招聘員工的仲介則說，中興的招聘已經結束，具體訊息是公司機密無法透露；1名富士康工人透露，工廠流動性很大，薪水主要靠加班撐起，但他不清楚廠裡有沒有中共黨組織，但有工會維護工人權益。

1名餐廳老闆則說，富士康去年開始大批裁員，導致餐廳業績受到影響，而1年前附近的網咖座無虛席，幾乎都是富士康員工光顧，如今卻是冷冷清清，有些網咖還關門大吉。但報導也稱，有看到富士康成都廠區的招聘訊息。深圳中泰科技園1名負責對外聯絡的人士表示，美國對中國出口產品加稅，將給對美國出口量大的廠商造成較大影響。

沒事兒 沒事兒

牆的意義 盡在支那

一國兩制之要義

支那人可以食草了

拎支那人既錢填

飲住咖啡睇你班支那狗就死都唔知係幾爽

一國兩制運行得好好

如若屬實
中國將成最大贏家

呢兩日D新聞夠哂爆發性

入面有街訪片

掉轉咗